\newenvironment{enuma}{\begin{enumerate}[label=\alph*)]}{\end{enumerate}}

\section*{Aufgabe 1.5}

\subsection*{1.}

\p{Aufgabe}
Definieren Sie eine Abbildung $ f : \N \rightarrow \N $ mit folgenden Eigenschaften:

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item $ f $ ist surjektiv, und
	\item die Menge der Urbilder von 1 unter f hat unendlich viele Elemente.
\end{enumerate}

\p{Lösung}

$
f(x) = 
\begin{cases} 
1           & \mbox{, wenn x ungerade} \\
\frac{x}{2} & \mbox{, wenn x gerade }
\end{cases}
$

\p{Begründung}
\begin{enumerate}
	\item Da es unendlich viele ungerade natürliche Zahlen gibt, werden unendlich viele Elemente auf 1 abgebildet.
	\item Da jede gerade natürliche Zahl durch zwei teilbar ist, ist $ f(x) = \frac{x}{2} \in \N $ für gerade x.
	\item Für jedes Element aus $ \N $ kann ein $ x \in \N $ angegeben werden, für das $ f(x) = n $ gilt, nämlich $ x = 2n $. Also ist f surjektiv.
\end{enumerate}


\subsection*{2.}

\p{Aufgabe}
Definieren Sie eine Abbildung $ g : \N \nach \N $ mit folgenden Eigenschaften:

\begin{enuma}
	\item g ist injektiv, und
	\item die Menge $ \N \ohne Bild(g) $ hat unendlich viele Elemente.
\end{enuma}

\p{Lösung}
$ g(x) = 2x $

\p{Begründung}
\begin{enumerate}
	\item Für jedes $ n \in Bild(g) $ kann \textbf{eindeutig} ein $ x $ mit $ g(x) = n $ bestimmt werden, nämlich $ \frac{n}{2} $. Also ist g injektiv.
	\item Ungerade Zahlen sind nicht in Bild(g) enthalten. Da es unendlich viele ungerade Zahlen gibt, $ \N \ohne Bild(g) $ unendlich viele Elemente.
\end{enumerate}
